駿洋邨入伙再延期 準住戶生活遇困難：長洲坐船出來上學，小朋友捱不住。

被徵用作檢疫中心的火炭駿洋邨，第一至三座居民可在明年一月入伙。入伙時間一再延期，準住戶在安排子女上學、住屋及生活開支上都遇到困難。

陳先生一家輪候公屋九年，原本這個時候，應已遷入駿洋邨第二座的單位，但遇上疫情，入伙時間一拖再拖，更需搬到酒店暫住，方便小朋友在同區上學。

駿洋邨第二座準居民陳先生：「抽到駿洋邨，所以就轉了這個校網，轉（校網）前政府都不說，明年才可入伙，這樣我失了預算，若我之前知道，我會在長洲讀多一年。若長洲坐船出來要凌晨五時多，出到中環差不多六時，還要坐車進入沙田，若日日這樣，小朋友會捱不住。」

陳先生是物業保養維修技工，一個月薪金只有約兩萬元，酒店租金已用了一半，即使政府已兩次向他們發放六千元特惠津貼，但幫助不大。

捱不住就送保良局

政府現時承諾明年一月可以入伙，他希望再早些。

陳先生：「希望能11月還給我們，因為1月才派鎖匙，2月已新年，我擔心很多裝潢公司都未必能配合，最想是很快裝潢好，家人可以住得舒服。」

入伙日期一拖再拖，陳先生指要等收到鎖匙後，才會安排裝潢和買家具，以免再一次失預算。

一手樓變二手樓

支那人

間酒店房咁大 已經幸福過好多人喇

之前都比人住左咁耐仲有咩要攪

陳先生一家輪候公屋九年
家庭排新界公屋都要排九年
咁唔識玩

還還還 還你老母咩公屋狗
有樓你住仲嘈

好撚尷尬 對住個鏡係到拍咩野手
學埋支那拍D懶溫情鼓舞既片做政治show

呢個係憑我本事輪到既公屋單位，點解唔洗還？

欠撚咗你？

窮閪學人生仔就係咁架啦

明明係林鄭條仆街攪事攪到人失算
上面ALL 留言屌鳩苦主 連登仔 屌你老母啦

呢條友係幾慘既

個VIEW尾機到,,,
只用一半人工就租到仲想點

貪曾收錢停起樓8年，你仲上到樓仲想點

係咪因為佢要新樓？

土生土長香港人？
不過層樓咁就變二手樓

連登仔眼中而家上公屋既人=支那人

都唔知點解要屌個事主

明明就係林鄭反口又反口，累到人地失預算

學堂嗰段都係啦